［新手求助] 話說我兩個禮拜前領養咗對驚青貓

新手領養咗一對4歲成貓兩個禮拜 (好奇主子同懶主子）
兩位主子都好慢熱好怕羞
初初黎到就係困籠
過咗4日左右之後 我地見佢地都好定 冇問到義工就開咗籠個門比佢地出黎自由活動

出咗黎之後就一齊哩咗喺疏化底幾日
好奇主子過咗幾日就轉咗位 佔據咗電視後面
佢有時都會裝吓我地
但係我地餵佢 佢就仲未肯喺我志火面前食住

懶主子就仍然住喺疏化底 點都唔出黎 有時連人都唔望
奴才好好奇主子喺夜晚同埋屋企冇人嗰陣係點活動
於是裝咗個ip cam觀察

夜晚個廳冇人個時佢地就會出黎活動
好奇主子由初初隔10分鐘先出黎 到依家過一分鐘就出黎

有時我地入咗房好奇主子已經會走出黎
見到我地又會驚 哩返入去
佢出咗黎之後我地行返出廳 佢就會進入戒備狀態同伏底 但又唔會跑走
點樣先可以令主子放底戒心 同埋肯喺我地面前食野呢

一定要當佢地無到，完全當睇佢唔到就得
佢地好快就會出黎

試下用手餵d小食
促進感情
慢慢慣左就可以趁佢地食嘢果時摸下頭》身〉試下抱

相呢相呢

呢張係放咗出黎第二日左右 驚驚青青

淨係換糧換水換貓砂 其他時間唔好理佢地？
擺唔擺長糧好？

我都領養咗隻4歲貓仔
唔好望佢 唔好理佢
佢幾個星期就會自在啲喺屋企四圍行

而家過咗兩個月
佢當咗自己係大佬

我地宜家試咗用手拎住碗濕糧比佢
佢淨係眼定定望住
有時我地拎得耐佢會開始褪後 我地見佢褪得就縮手
放返碗糧係佢地平時開餐個地方
佢地會等到我地入晒房先會出黎食

我地都期望有呢日
即係你同佢開頭係冇交流 冇望佢地 同埋冇同佢地眨眼？

開頭我有瘋狂望佢同想搞佢
但貓仔都仲係驚
所以我忍住唔理佢
要佢確定呢間屋同人都無危險佢地至會放心

或者你過幾日買少少零食引吓佢地

呢日好快就到 唔好灰心

我地近排每日用十分鐘左右坐底同佢眨眨眼
有時佢又會眨返

不過見你地覆都話唔好理佢住
我地都試下先

好正 想養貓

買個玩具同佢地玩 玩得多就熟

你果隻驚陌生人？
我養果隻貓驚陌生人驚到死

屋企情況容許就去馬啦
最緊要有責任心

買咗支棒 佢暫停淨係坐係度睇住我成個on9咁舞黎舞去

佢地宜家可能當我地係陌生人

你試下放一啲角落位 挑下枝棒引下佢地 等佢地去捉去搵 俾佢地睇到曬唔洗搵好冇癮

我都收養咗一對 但係我驚過佢
黎到第二日已經拆咗我屋企

可能4歲貓到中年當你傻9
我果隻玩laser電筒會直接抓我隻手 同埋望埋嚟既眼神似鬧我當佢傻9 咁款

可以持續好耐
想快d收服佢地
就係餵食果d整多d聲
雞脾打人牙骹軟

紙箱

揾到個適當時機等我試下

你就好 我隻懶主子好似食咗安眼藥咁